\documentclass[conference,harvard,brazil,english]{sbatex}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{ae}
%
% LaTeX2e class SBATeX
%
% Versão 1.0 alpha
%   Walter Fetter Lages
%   w.fetter@ieee.org
%
% Este arquivo cba.tex é uma adaptação do arquivo revista.tex,
% Versão: 1.0 alpha, desenvolvido por Maurício C. de Oliveira,
% mcdeoliveira@ieee.org.
%
% As adaptações fazem com que, por default, sejam utilizadas
% as opções adequadas para o formato do CBA ou SBAI, ao contrário do arquivo
% revista.tex, que, por default, utiliza opções adequadas para o formato
% da Revista da SBA.
%
%
% --------------------------------------------------
%
% Para compilar este exemplo use a seqüência de comandos:
%
%     latex cba
%     bibtex cba
%     latex cba
%     latex cba
%
% Para gerar um arquivo Postscript (.ps):
%
%     dvips -t a4 cba
%
% Para gerar um arquivo Portable Document Format (.pdf):
%
%     dvips -Ppdf -t a4 cba
%     ps2pdf -dMaxSubsetPct=100 -dSubsetFonts=true -dEmbedAllFonts=true -dCompatibilityLevel=1.2 -sPAPERSIZE=a4 cba.ps
%

% --------------------------------------------------
%  Estes comandos são necessários apenas para a
%  a geração deste artigo exemplo. Eles não fazem
%  parte do estilo SBATeX.
% --------------------------------------------------
\makeatletter
\def\verbatim@font{\normalfont\ttfamily\footnotesize}
\makeatother
\usepackage{amsmath}
% --------------------------------------------------


\begin{document}

% CABEÇALHO

\title{Quantização de cores em imagens utilizando o classificador K-Means e OpenCv com C++}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% O processo de revisao do CBA 2014 sera DOUBLE BLIND, portanto NAO inclua
% autores na versão que será submetida para revisão
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\author{Victor Afonso Sabino Simoes}{victorsabino@rocketmail.com}
\address{Rua Teatrólogo Meira Pires 2357\\
             Capim Macio\\
             Natal, Rio Grande do Norte, Brasil}

\author{José Randson da Cunha}{jrandson@gmail.com}
\address{Avenida Senador Salgado Filho, Campus Universitário\\
             Lagoa Nova\\
             Natal, Rio Grande do Norte, Brasil}

\twocolumn[

\maketitle

\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
The present work will show how K-means classifier can be used to quantize colors with help of the library of images manipulation
OpenCv e the programming language C++. The objective is use the informations contained in the images, to obtain, from the K-Means
classifier, the reduction of the number of colors in the same. The reduction can help in the digital image processing of 
many ways that will be explained later. 
\end{abstract}

\keywords{Quantization, RGB, K-Means.}

\selectlanguage{brazil}
\begin{abstract}
  O presente trabalho irá mostrar como o classificador K-Means pode ser usado para quantizar cores com a ajuda da 
  biblioteca de manipulação de imagens OpenCv e da linguagem de programação C++. O objetivo é usar as informações contidas nas
  imagens, para obter, através do classificador K-Means, a redução da quantidade de cores presentes na mesma. Essa redução
  pode ajudar no processamento digital de imagens de diversas formas, que serão explicadas posteriormente.
\end{abstract}

\keywords{Quantizacao, RGB, K-Means.}
]
% CONTRIBUIÇÃO

\selectlanguage{brazil}

\section{Introdução}
Existem uma infinidade de problemas no mundo do processamento digital de imagens que podem ser resolvidos de maneira prática
com o auxílio da ferramenta correta. A biblioteca de manipulação de imagens OpenCv oferece vários métodos prontos para serem
usados nas mais diversas aplicações e totalmente documentado. A biblioteca está disponível para ser usada nas linguagens de 
programação C++ e Python, nesse trabalho C++ foi escolhido. O classificador K-Means tem várias aplicações, e aqui ele será 
usado para dimininuir a quantidade de cores existentes em uma imagem. Ele é basicamente um método de aprendizagem 
não supervisionada no qual, nesse caso, as cores contidas em cada pixel serão usadas como ponto de partida de escolha das novas
cores. 

Após o processo de quantização de cores, elas serão separadas e aplicadas em um método do OpenCv para encontrar contornos, 
as informações dos contornos são transformadas em polígonos e então gravados em um arquivo com extensao .fig. O formato XFig
falar um pouco sobre o XFIG.


\section{Referencial teórico}

\subsection{Representação das cores}
Para processar este arquivo via linha de comandos utiliza-se a
sequência de comandos:

\subsection{K-Means}

\subsection{Formato Xfig}


\section{Metodologia}

\subsection{Problematização}

\section{Conclusões}
Liste suas conclusões nesta seção, em vez de sim-plesmente relatar o que foi feito.

% BIBLIOGRAFIA
\bibliography{exemplo}
\end{document}
